一屋兩個router問題

如果我間房已經拖左條lan線
可唔可以就咁買多個router做第二個access point？
但本身廳已經有一個router

當然可以 但你等於要開多個wifi
又要每次入房又要手動轉wifi

你可以睇下你原有既wifi router 有無support mesh
用mesh wifi 就唔洗咁煩

有冇mesh router推介
Thx

budget?
屋企幾大
單層定多層

Mesh router掂，我PS4插lan線落去，順勁多

七百尺
三個房

求其買隻router 行ap mode 咪算
Wifi set 同一個ssid 唔同 channel 咪得

7百尺 求其asus 多款
佢個mesh 叫Airmesh
只要支援air mesh 既型號都可以

買兩隻orbi
又方便又靚仔

識set 其實唔煩

副router (LAN 駁主router LAN) :
1. Fix IP
2. Default Gateway set 主router IP
3. 關DHCP
4. WiFi set 同主router 一樣既SSID 同密碼

唔識set 既就破財擋災用mesh 啦

照住做就得

＂兩 Router 之 間 可 以 有 LAN 線 連 接＂

我屋企應該獨立，即係房一條，廳一條
定我理解錯左？

我諗裝左直頭用房果個算

買wifi extender

asus 個aimesh 唔係好掂
建議買返普通mesh router

點樣唔掂法
用ac 定ax

不過我自己都係用orbi wifi 6

ac68u,1000mbps,有線mesh
一裝完比屋企人係咁屌
佢話就話相同ssid ,
會自動幫你switch 去訊號最好嘅aimesh node

但係當佢自動轉緊嘅時候要等大概20秒時間
有時播緊YT,佢會當你已離線，要重新開app 先播得返
有時企係兩個node 中間 又會不斷轉來轉去

結果最後都係行返AP MODE

我朋友屋企之前都係
你有無download 佢個apps?
係apps 入面set up 再更新就無事

試過 已經放棄治療

同問 asus ac87u 有無得搞mesh

間唔中家經常係咁？

我ac86u+ac68u正常使用中

一樣68u +68u 有線，一樣情況，最新firmware